.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--l--Levitate:

Левитация (`Levitate <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=170>`_) / Закл. 3
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- разрушение

**Обычай**: арканный, оккультный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: касание

**Цели**: 1 ничейный объект или готовое существо

**Продолжительность**: 5 минут

----------

Вы пренебрегаете гравитацией и цель левитирует в 5 футах от земли.
На период действия заклинания вы можете двигать цель вверх или вниз на 10 футов одним действием, которое имеет признак концентрации.
Существо парящее в воздухе из-за *левитации* получает штраф обстоятельства -2 к атаке.
Парящее существо может :ref:`action--Interact` чтобы стабилизироваться в воздухе и отменить этот штраф до конца своего хода.
Если цель находится рядом с неподвижным объектом или устойчивой местностью, она может карабкаться вдоль поверхности (если поверхность вертикальная, как стена) или ползти (если поверхность горизонтальная, как потолок).
Мастер определяет вдоль какой поверхности можно карабкаться или ползти.





.. include:: /helpers/actions.rst